<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>La RED</title>
	<atom:link href="http://lared.21.edu.pe/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://lared.21.edu.pe</link>
	<description>Plataforma Educativa</description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2014 17:23:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.0</generator>
	<item>
		<title>¿Te deberían pagar por lo que publicas en redes sociales?</title>
		<link>http://lared.21.edu.pe/te-deberian-pagar-por-lo-que-publicas-en-redes-sociales/</link>
		<comments>http://lared.21.edu.pe/te-deberian-pagar-por-lo-que-publicas-en-redes-sociales/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Aug 2014 22:36:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[José Aranibar Pumacota]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Red de Gamer's]]></category>
		<category><![CDATA[Red de Tecnología]]></category>
		<category><![CDATA[destacado]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Redes sociales]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lared.21.edu.pe/?p=19</guid>
		<description><![CDATA[<p class="excerpt">Dos emprendedores lanzan Bubblews, un red que entrega dinero al usuario por crear contenido. Publicas algo en Facebook, un enlace a una noticia, un comentario y muchos amigos lo comparten, obtienes cientos de «Me Gusta» y otros cientos de comentarios. Si es así, quizás lo mejor para ti sería cambiar de red social a una que te pague por ello.&#8230; <a href="http://lared.21.edu.pe/te-deberian-pagar-por-lo-que-publicas-en-redes-sociales/">Read more &#8594;</a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<h3 class="subhead" style="color: #171700;">Dos emprendedores lanzan Bubblews, un red que entrega dinero al usuario por crear contenido.</h3>
</blockquote>
<p class="p" style="color: #080808;">Publicas algo en Facebook, un enlace a una noticia, un comentario y muchos amigos lo comparten, obtienes cientos de «Me Gusta» y otros cientos de comentarios. Si es así, quizás lo mejor para ti sería cambiar de red social a una que te pague por ello. Esta es la idea de Bubblews, una red social que tiene poco tiempo en el mercado y que paga a sus usuarios según la<span style="font-weight: bold;"> actividad social que reciba</span>.</p>
<p class="p" style="color: #080808;">Los emprendedores <span style="font-weight: bold;">Arvind Dixit y Jason Zuccari </span>creen que si una plataforma se alimenta de publicidad y genera dinero gracias a sus usuarios, estos deberían obtener una tajada de dinero. Después de lanzar una fase de pruebas en 2012 y relanzarla hace un mes, estos dos colegas de universidad decidieron lanzar <span style="font-weight: bold;">Bubblews.com.</span></p>
<p class="p" style="color: #080808;">Esta red le paga un «penny»,<span style="font-weight: bold;"> un centavo de dólar por cada clic, comentario o «Me gusta» que reciba su publicación</span>. «Empezamos a la empresa porque estábamos leyendo acerca de cómo un montón de redes sociales estaban creando<span style="font-weight: bold;"> una de las fuerzas de trabajo sin paga más grandes del mundo</span>. Y pensamos que podríamos hacer distinto», ha dicho <a class="a" style="color: #215a9c;" title="Dixit a FastCo." href="http://www.fastcoexist.com/3033684/should-you-be-paid-for-your-social-media-posts" target="_blank">Dixit a FastCo.</a></p>
<p class="p" style="color: #080808;"><a class="a" style="color: #215a9c;" title="En Bubblews" href="http://www.bubblews.com/" target="_blank">En Bubblews</a>, los usuarios (o trabajadores, según lo mire) pueden recibir pagas de 50 euros. Para poder obtener ese primer cheque los Bubblers (usuarios) <span style="font-weight: bold;">deberán recibir como mínimo 5.000 «me gustas» o similares</span>, pero hay dos condiciones: las publicaciones sólo pueden ser <span style="font-weight: bold;">en inglés</span> y como mínimo deben tener <span style="font-weight: bold;">400 caracteres</span>.</p>
<p class="p" style="color: #080808;">Esta es una estrategia para obtener compromiso y destacarse en el mercado de las redes sociales. De momento Bubblews tiene una comunidad muy modesta y la mayoría de los post son<span style="font-weight: bold;"> comentarios personales, recetas o discursos.</span></p>
<p class="p" style="color: #080808;">Ramesh Srinivasan, profesor de la Universidad de California consultado por FastCo, señala que si Bubblews quiere triunfar necesita <span style="font-weight: bold;">ofrecer al usuario algo más que dinero</span>. Apunta que deben construir un espacio dónde las personas se sientan cómodas y a gusto, ya que, por en ejemplo<span style="font-weight: bold;"> en Facebook la gente publica por el sentido de comunidad, sin el cheque a fin de mes.</span></p>
<p class="p" style="color: #080808;">Hay otra empresa que hace algo similar desde principios de mes, <a class="a" style="color: #215a9c;" title="Bonzo Me." href="https://itunes.apple.com/us/app/bonzo-me/id777750538?mt=8" target="_blank">Bonzo Me.</a> Su concepto de pagar al usuario se mantiene pero tiene unas diferencias. En principio es una app móvil y pagan al usuario por ver vídeos, según explican en iTunes y Google Play.</p>
<hr />
<p>Fuente: <a href="http://www.abc.es/tecnologia">ABC TECNOLOGÍA</a></p>
<p class="p" style="color: #080808;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://lared.21.edu.pe/te-deberian-pagar-por-lo-que-publicas-en-redes-sociales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Cómo reaccionan los niños de hoy ante una vieja máquina de escribir?</title>
		<link>http://lared.21.edu.pe/como-reaccionan-los-ninos-de-hoy-ante-una-vieja-maquina-de-escribir/</link>
		<comments>http://lared.21.edu.pe/como-reaccionan-los-ninos-de-hoy-ante-una-vieja-maquina-de-escribir/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Aug 2014 22:33:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[José Aranibar Pumacota]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Red de Tecnología]]></category>
		<category><![CDATA[destacado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lared.21.edu.pe/?p=16</guid>
		<description><![CDATA[<p class="excerpt">Muchos tenían referencias de estos aparatos por «series y películas». «Es ruidoso», «aterrador» o «difícil de usar», son algunas de los comentarios. KIDS REACT TO TYPEWRITERS La serie de Youtube Kids React ha publicado un nuevo capítulo. Esta vez sus pequeños protagonistas reaccionan y responden preguntassobre una vieja máquina de escribir. Aunque algunos, en esta ocasión, sí saben qué es el objeto y&#8230; <a href="http://lared.21.edu.pe/como-reaccionan-los-ninos-de-hoy-ante-una-vieja-maquina-de-escribir/">Read more &#8594;</a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<h3 class="subhead" style="color: #171700;">Muchos tenían referencias de estos aparatos por «series y películas». «Es ruidoso», «aterrador» o «difícil de usar», son algunas de los comentarios.</h3>
</blockquote>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=vfxRfkZdiAQ">KIDS REACT TO TYPEWRITERS</a></p>
<p id="story-texto" class="p" style="color: #080808;">La serie de <a class="a" style="color: #215a9c;" title="Youtube Kids React" href="https://www.youtube.com/channel/UC0v-tlzsn0QZwJnkiaUSJVQ" target="_blank">Youtube Kids React</a> ha publicado un nuevo capítulo. Esta vez sus pequeños protagonistas<span style="font-weight: bold;"> reaccionan y responden preguntas</span>sobre una vieja máquina de escribir.</p>
<p id="U16131473794590cE" class="p" style="color: #080808;">Aunque algunos, en esta ocasión, sí saben qué es el objeto y cómo se llama, muchos no saben cómo se utiliza. «Conozco las máquinas de escribir porque<span style="font-weight: bold;"> me interesan mucho las cosas antiguas</span>», dice Maxim, de ocho años. Varios de sus compañeros respondieron que la conocían porque<span style="font-weight: bold;"> las habían visto en <a class="a" style="color: #215a9c;" title="Películas de cine" href="http://hoycinema.abc.es/filmoteca/" target="_blank">películas</a></span>.</p>
<p id="U1613147379459IMI" class="p" style="color: #080808;">«Es básicamente como un ordenador sólo que <span style="font-weight: bold;">no tienes una pantalla para ver los mensajes</span>», explica Evan, de siete años.</p>
<p id="U1613147379459AhB" class="p" style="color: #080808;">Las dudas llegaron a la hora de responder cómo se utilizan. No sabían cómo colocar el folio de papel en el que debían escribir aunque algunos lo descubrieron después de explorar la máquina.</p>
<p id="U16131473794594ZD" class="p" style="color: #080808;">Al escribir algunos exclamaban con emoción lo «increíble» que era. Otros lo calificaron como <span style="font-weight: bold;">«aterrador» y «ruidoso»</span>. «Es difícil de escribir aquí», exclamaba otro.</p>
<p id="U1613147379459UbD" class="p" style="color: #080808;">«Toma bastante tiempo en escribir, porque si tratas de hacerlo rápido, simplemente no escribe, no funciona», analiza otro de los niños.</p>
<p id="U16131473794594fF" class="p" style="color: #080808;">Una de las niñas señaló que era mucho mejor la máquina de escribir que los ordenadores. «Me gustaría quedarme con una de estas. Un ordenador necesita batería y cosas de electricidad, esto no lo necesita. No malgasta energía».</p>
<p id="U1613147379459Wf" class="p" style="color: #080808;">«Me siento muy tristes por lo que no tenían ordenadores. <span style="font-weight: bold;">No tenían Facetime, no podían mandar mensajes</span>, jugar», apunta uno de los pequeños. «Probablemente esas personas piensan: ¿Cómo uso un Macbook?&#8217;», señala otra.</p>
<p id="U1613147379459RAC" class="p" style="color: #080808;">Otros piensan en el futuro. «Seguro que <span style="font-weight: bold;">mi Mac será vista como una máquina de escribir </span>dentro de algunos años. Espero que eso ocurra después que muera», analiza una adolescente.</p>
<hr />
<p>Fuente: <a href="http://www.abc.es/tecnologia/" target="_blank">ABC TECNOLOGÍA</a></p>
<p class="p" style="color: #080808;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://lared.21.edu.pe/como-reaccionan-los-ninos-de-hoy-ante-una-vieja-maquina-de-escribir/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Google fabricará coches sin conductor, para aumentar la seguridad vial</title>
		<link>http://lared.21.edu.pe/google-fabricara-coches-sin-conductor-para-aumentar-la-seguridad-vial/</link>
		<comments>http://lared.21.edu.pe/google-fabricara-coches-sin-conductor-para-aumentar-la-seguridad-vial/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Aug 2014 22:19:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[José Aranibar Pumacota]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Red de Tecnología]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lared.21.edu.pe/?p=13</guid>
		<description><![CDATA[<p class="excerpt">Los planes de Google pasan por construir cientos de nuevos coches que se manejen por sí solos, sin volante ni pedales, simplemente un botón para avanzar y otro para detenerse. La compañía estadounidense Google ha anunciado que comenzará a fabricar sus propios coches no tripulados con el objetivo de aumentar la seguridad en la carretera, según ha confirmado este martes el cofundador de la empresa,&#8230; <a href="http://lared.21.edu.pe/google-fabricara-coches-sin-conductor-para-aumentar-la-seguridad-vial/">Read more &#8594;</a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p><span style="font-weight: bold; color: #333333;">Los planes de Google pasan por construir cientos de nuevos coches que se manejen por sí solos, sin volante ni pedales, simplemente un botón para avanzar y otro para detenerse.</span></p></blockquote>
<p style="color: #333333;">La compañía estadounidense <strong>Google</strong> ha anunciado que comenzará a fabricar <strong>sus propios coches no tripulados</strong> con el objetivo de <strong>aumentar la seguridad en la carretera</strong>, según ha confirmado este martes el cofundador de la empresa, Sergey Brin, durante una rueda de prensa en California.</p>
<p style="color: #333333;">Los planes de Google pasan por <strong>construir cientos de nuevos coches</strong> que se manejen por sí solos, sin volante ni pedales, simplemente un botón para avanzar y otro para detenerse. Hasta la fecha, la empresa ha modificado vehículos ya fabricados para desarrollar su tecnología y ahora pretende hacer frente a todo el proceso de producción.</p>
<p style="color: #333333;">&#8220;Estamos <strong>muy emocionados por este vehículo</strong>, es algo que nos permitirá ir hacia adelante en la tecnología de conducción automática y entender las limitaciones&#8221;, ha afirmado Chris Urmson, director del proyecto, en unas declaraciones publicadas por la cadena británica BBC.</p>
<p style="color: #333333;">El coche tendrá <strong>capacidad para dos personas, será eléctrico y contará con una velocidad máxima de 40 kilómetros por hora</strong> para ayudar a garantizar la seguridad. Esta es la idea de Google para &#8220;mejorar la vida de las personas, transformando su manera de trasladarse&#8221;.</p>
<p style="color: #333333;">Según ha explicado la compañía, el vehículo utiliza una <strong>combinación de sensores láser y de radar</strong>, así como una cámara para conducir de manera autónoma. Por su parte, se elaborarán mapas de Google pensados específicamente para el programa que lleva integrado el coche y que está siendo probado en los primeros prototipos.</p>
<p style="color: #333333;">La compañía tecnológica se ha marcado <strong>un plazo de un año para intentar que estos vehículos estén en las carreteras estadounidenses</strong>, tal y como ha matizado Urmson, que habla de <strong>una flota de unos 200 coches para este primer intento</strong> de revolucionar el transporte.</p>
<hr />
<p>Fuente<a href="http://www.eitb.com/">: eitb.com</a></p>
<p style="color: #333333;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://lared.21.edu.pe/google-fabricara-coches-sin-conductor-para-aumentar-la-seguridad-vial/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aww, la pizarra web para trabajo en equipo</title>
		<link>http://lared.21.edu.pe/aww-la-pizarra-web-para-trabajo-en-equipo/</link>
		<comments>http://lared.21.edu.pe/aww-la-pizarra-web-para-trabajo-en-equipo/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Aug 2014 22:16:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[José Aranibar Pumacota]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Red de Tecnología]]></category>
		<category><![CDATA[destacado]]></category>
		<category><![CDATA[Twiter]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lared.21.edu.pe/?p=9</guid>
		<description><![CDATA[<p class="excerpt">Aww es una pizarra web muy fácil de usar que funciona en todos los navegadores y es perfecta para el trabajo en equipo. &#160; Gracias a las diversas herramientas disponibles en Internet, nunca había sido más fácil comunicarnos. Cuando necesitamos hablar con alguien que esta lejos o que simplemente no puede asistir a una reunión presencial, probablemente pensemos en aplicaciones como Skype o Hangouts,&#8230; <a href="http://lared.21.edu.pe/aww-la-pizarra-web-para-trabajo-en-equipo/">Read more &#8594;</a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p><span style="color: #333333;">Aww es una pizarra web muy fácil de usar que funciona en todos los navegadores y es perfecta para el trabajo en equipo.</span></p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p style="color: #333333;">Gracias a las diversas herramientas disponibles en Internet, nunca había sido más fácil comunicarnos. Cuando necesitamos hablar con alguien que esta lejos o que simplemente no puede asistir a una reunión presencial, probablemente pensemos en aplicaciones como Skype o Hangouts, sin embargo a veces más que vernos las caras necesitamos <strong>expresar ideas y construir algo en conjunto</strong>; es en esos momentos cuando <strong>Aww</strong> se convierte en la opción que estabas buscando.</p>
<p style="color: #333333;"><strong><a style="color: #e42312;" href="https://awwapp.com/index.html" target="_blank">Aww</a></strong> es una pizarra web que te permite realizar rápidos bocetos e incluso una tormenta de ideas en conjunto gracias a sus sencillas herramientas de dibujo. Al ser una aplicación web no requiere instalación y funciona sin problemas en los navegadores modernos. Puedes utilizar Aww desde tu ordenador, tablet y<em>smartphone</em> ya que es <em>touch-friendly</em>.</p>
<h2 style="font-weight: 300; color: #333333;">¿Cómo uso Aww?</h2>
<p style="color: #333333;">Para comenzar a dibujar con Aww solo basta con abrir su <a style="color: #e42312;" href="https://awwapp.com/index.html" target="_blank">sitio</a> desde el navegador de tu preferencia. Hecho esto solo debes seleccionar la opción <em>Start drawing</em> o <em>comenzar a dibujar</em> y se desplegara una pizarra en blanco cuyas opciones se encuentran en el sector superior izquierdo de tu pantalla.</p>
<p style="color: #333333;"><a href="http://lared.21.edu.pe/wp-content/uploads/2014/08/aww-bitelia.jpeg"><img class="alignnone size-medium wp-image-10" src="http://lared.21.edu.pe/wp-content/uploads/2014/08/aww-bitelia-300x193.jpeg" alt="aww-bitelia" width="300" height="193" /></a></p>
<p style="color: #333333;">
<p style="color: #333333;">Entre las opciones encontraras un botón de color y uno de lapices con los que podrás ir realizando lo que sea que tengas en mente. Lo mejor de todo es que en su menú al seleccionar a opción de <em>invite</em> te sera provisto un link para compartir con las personas que deseas que vean y participen en tiempo real de tu creación. Es por esta razón que Aww es una herramienta perfecta para esbozar ideas y realizar un<em>brainstorming</em> con tus colegas aún y cuando estos no se puedan reunir contigo en un café.</p>
<p style="color: #333333;">Una vez terminada tu obra, puedes compartirla por Twitter, Facebook o Reddit. También puedes verla en tamaño completo y descargarla. Además, Aww te permite agregar una pizarra Web a tu sitio gracias a su <em><a style="color: #e42312;" href="https://awwapp.com/plugin/" target="_blank">plugin</a></em>. La gratuita es un poco limitada, pero te ofrecen una prueba de 30 días de todas sus versiones<em>premium</em>. Luego de esto poseen planes que van desde 10$ al mes que puedes cancelar en cualquier momento.</p>
<p style="color: #333333;">Para más información de Aww puedes visitar su sitio de <a style="color: #e42312;" href="https://awwapp.com/plugin/doc/faq/" target="_blank">preguntas frecuentes</a> o seguirlos en su cuenta oficial de <a style="color: #e42312;" href="https://twitter.com/awwapp" target="_blank">Twitter</a>.</p>
<hr />
<p>Fuente: <a href="bitelia.com" target="_blank">Bitelia</a></p>
<p style="color: #333333;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://lared.21.edu.pe/aww-la-pizarra-web-para-trabajo-en-equipo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Niña con leucemia terminó primaria por Skype</title>
		<link>http://lared.21.edu.pe/nina-con-leucemia-termino-primaria-por-skype/</link>
		<comments>http://lared.21.edu.pe/nina-con-leucemia-termino-primaria-por-skype/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Aug 2014 22:12:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[José Aranibar Pumacota]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Red de Tecnología]]></category>
		<category><![CDATA[destacado]]></category>
		<category><![CDATA[Skype]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lared.21.edu.pe/?p=5</guid>
		<description><![CDATA[<p class="excerpt">A los 13 años, Verónica Castellar del Campo ya sabe lo que es luchar por su vida. Tenía apenas 10 cuando se le diagnosticó un tipo muy agresivo de leucemia que la obligó a apartarse de sus compañeros de 4.° de primaria en el Colegio Alemán de Cali para dedicarse por completo a su tratamiento contra el cáncer, en la&#8230; <a href="http://lared.21.edu.pe/nina-con-leucemia-termino-primaria-por-skype/">Read more &#8594;</a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="color: #393939;">A los 13 años, Verónica Castellar del Campo ya sabe lo que es luchar por su vida. Tenía apenas 10 cuando se le diagnosticó un tipo muy agresivo de leucemia que la obligó a apartarse de sus compañeros de 4.° de primaria en el Colegio Alemán de Cali para dedicarse por completo a su tratamiento contra el cáncer, en la Fundación Valle del Lili.</p>
<p style="color: #393939;">Sin embargo, logró continuar con su formación básica gracias a la voluntad de sus padres, médicos y profesores, y a una forma innovadora de utilizar Skype, el popular servicio de videoconferencias.</p>
<p style="color: #393939;"><strong>En diálogo virtual con EL TIEMPO, sentada frente al computador instalado en la sala de su casa –su aula durante casi tres años–</strong>,<strong> Castellar recordó cómo a los miedos e incertidumbres propios de un caso como el suyo</strong>, agravado por una inusual resistencia de su cuerpo a la quimioterapia, se sumó la tristeza de no poder seguir estudiando con sus compañeros.</p>
<p style="color: #393939;">En palabras de su padre, Alejandro Castellar, un ingeniero mecánico de 49 años, la pequeña buscaba desesperada un “cordón umbilical” para no quedarse rezagada.</p>
<p style="color: #393939;">El tratamiento de Verónica debía tomar seis meses, pero se extendió a un año, y al principio el colegio le mandaba las tareas a su casa y su educación avanzaba, pero su recuperación no. “A nuestra Vero le pasó todo lo que le puede pasar a alguien a quien le hacen quimio –cuenta Alejandro–. Tuvo dos accidentes cerebrovasculares, una desmielinización (proceso que daña las fibras nerviosas) y una meningitis que la puso en coma”.</p>
<p style="color: #393939;"><strong>La última opción era someterla a un trasplante de médula ósea.</strong> A pesar de lo difícil que fue encontrar un donante compatible, el procedimiento fue exitoso. Sin embargo, los médicos ordenaron que pasara los siguientes meses en el más estricto aislamiento. Una vez más, ir al colegio no era una opción.</p>
<p style="color: #393939;">Entonces alguien sugirió que usaran Skype. La mamá de Verónica, Nubia Yaneth del Campo, relata conmovida que una profesora del Colegio Alemán les regaló el computador portátil de su hija, recién fallecida, para que la pequeña pudiera seguir atendiendo las lecciones.</p>
<p style="color: #393939;"><strong>“Al comienzo, la cámara ni siquiera apuntaba al tablero, sino al grupo. La idea era que me sintiera integrada con el resto del salón”, comenta Castellar.</strong></p>
<p style="color: #393939;">Ella terminó 5.° a distancia y, cuando llegó el momento de pasar al bachillerato, el Colegio Alemán incluyó en su presupuesto un kit especial, con una cámara de alta definición en el techo, que le daba a la estudiante una vista total del salón y del profesor, que dictaba la clase con un micrófono, para asegurarse de que ella lo escuchara, y mejoró su conexión a internet para que la comunicación con Verónica fluyera.</p>
<p style="color: #393939;">Cuando pasaban lista, ella contestaba como los demás, participaba en clase –el profesor incluso podía ver cuando levantaba la mano para pedir la palabra– y hasta estudiaba alemán en horarios extracurriculares. “Una vez me callaron. El tema de sociales me gustaba mucho y me estaba extendiendo tanto que el profe me dijo: ‘Bueno, ya. Deje hablar a sus compañeros’ ”, recuerda.</p>
<p style="color: #393939;">¿Y en los recreos? Verónica Castellar fue, durante el sexto grado, la única alumna del Colegio Alemán de Cali que se podía dar el lujo de pasárselos viendo la televisión.</p>
<p style="color: #0862a0;">Volvió al colegio</p>
<p style="color: #393939;">Hoy, Verónica tiene 13 años y cursa 7.° grado. Madruga para ir al colegio y, como antes de la enfermedad, se sienta junto a sus compañeros. Su presencia en el salón ya no es virtual, sino real, y ella está feliz. No obstante, confiesa que regresar a las clases presenciales fue un reto, pero más social que académico.</p>
<p style="color: #393939;">De hecho, sus maestros tenían listo un plan de choque porque se creía que iba a necesitar un proceso de nivelación, pero no fue así: ella estaba al tanto de todo y, lo mejor, completamente sana.</p>
<p style="color: #393939;"><strong>La experiencia con Castellar no solo ayudó al Colegio Alemán de Cali a prepararse para casos similares, sino que le valió ser destacado en el contexto internacional como ejemplo de accesibilidad.</strong></p>
<p style="color: #393939;">El plantel, que hace parte de una red de 141 patrocinados por la Central de Colegios Alemanes, recibió el Sello de Calidad Exzellente Deutsche Auslandsschule. Para Alejandro Castellar, el caso de éxito de su hija aportó “un grandísimo grano de arena” al proceso de evaluación que condujo a esa acreditación internacional, el cual duró diez años.</p>
<hr />
<p>Fuente:  <a href="http://www.eltiempo.com/">El Tiempo</a></p>
<p style="color: #393939;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://lared.21.edu.pe/nina-con-leucemia-termino-primaria-por-skype/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
